借問聲，宅同毒有咩分別

宅真係宅，街都唔撚出
所以香港其實甚少真宅，係啲人亂用

樣嘅分別

定義可能唔係重點
重點係解釋權唔係你度

今日你解完 聽日就可以出個新詞

鄭伊健,古天樂=宅
連登仔=毒
明未

斯文d同無咁斯文既叫法

毒男，又稱毒撚、毒L，是一個次文化用語，指欠缺異性緣的單身男性，源自日文「獨男」（日語漢字：独男，即「獨身男性」）[1]。這個詞先在日本網路討論區2ch的「獨身男性板」出現，由於日語「毒男」與「獨男」同音，網友把該板戲稱為「毒男板」」，後來就指具備一些不受異性歡迎特質的男性。

不論在網絡社群抑或現實世界，「毒男」與「宅男」在香港網民以至主流傳媒的意思均十分含糊，常與御宅族、隱閉青年、雙失青年、動漫電玩迷等混淆。

宅男原是日語「御宅族」的別稱，指一些足不出戶、喜愛特定嗜好的男性網民。經過部分香港主流傳媒虛詞化，及一些法庭案件後，「宅男」一詞除與毒男同義外，更淪為描述性格內向、喜好女色的男性貶稱，因而引發不少爭議。

其實好多人都分唔清
因為太多人鳩噏
仲要主流媒體渲染
搞到更加毒宅不分

宅係行為 毒係態度

靚仔可以宅
柒頭咪毒囉

精闢 你啱

英雄所見略同